點解香港人講野咁鐘意夾雜幾個英文生字

你話“check”果d都可以接受到
“support”果d，點解唔用中文講“支持”?
“好marginal”，點解唔用中文講“好mun水”?音節都少個

懶係加幾個英文單字，就以為自己好撚識英文。
對住鬼佬就“i go to school by bus”。

笑死人

agger安答

其實有時係突然諗唔到中文點講先要講英文

做乜

check都接受唔到囉 點解唔講檢查
仲有打招呼講你好咪得，做咩要講hi

日本人重好笑。

Common words such as cup, knife, fork, spoon, table, keyboard, pen, light, glass, speaker, tape, pill, backpack, jacket, skirt and sweater — just a few of the nouns I can see by looking around me at this moment — are all borrowed from English, and are commonly known as koppu, naifu, fōku, supūn, tēburu, kībōdo, pen, raito, gurasu, supīka, tēpu, piru, bakkupakku, jaketto, sukāto and sētā. There are many thousands of others.

假膠就死撚開

香港文化就係中英匯合
讀書定做野書寫上都係用英文添 有時第一時間諗到個英文字咪講囉 咁有咩問題呀

難道樓豬是新移民唔識英文？

人地本身無果個字,當譯音用。
我地係一早有，但都要照講英文

多元文化地方就係咁
你見馬來西亞都係

中英匯合匯到英文咁撚廢就咪撚加英文字啦

你咁on9又唔死撚開？佢講既野其實好岩啊

十卜

所以咪一撚樣咁on 9

支那種開post唔洗你教

我識幾個去咗oxford, cambridge 讀law 嘅朋友
佢地返到來都好少會中英夾雜
反而行過city, poly成日聽到
講咗咩 自己諗

我第一句咪話check接受到囉，盲撚咗?

香港唔岩你架啦
建議樓主去中國或者台灣
果度啲人包唔會講英文

所以咪話香港人最鐘意無料扮四條

樓主會話: 我地語言已經有牛津劍橋法律城大理大
點解你要打英文 係咪扮晒野

咪臭係 好扮野

所以你覺得識講幾個英文字=高人一等?

因爲我就係讀城大法律系

專有名詞都可以接受到，我只係想講香港人用擺英文字係句子既程度太高。

我樓上個po舉出嘅例子係非常合理

咁多負皮

我都唔想
返工日日聽久而久之都學埋佢地

中西文化匯合=三文兩語剩係識講廣東話

樓主自己英文講到1999就assume 其他人都係咁

人地成段野入面邊度有表示到「講幾個英文就好高人一等」中？人地叫你移民去台灣或中國呀咁唔慣香港d中英夾雜文化

通常英文勁嘅人好少會中英夾雜
有時聽到偽abc港女一句中一句英真係煩撚到想一巴煎落去

通常會屌中英夾雜既
除左大陸人之外真係冇 台灣都唔會

港英時期留落黎既文化, 算係香港特色,

但反而俾而家新一代屌係扮野,

仲要好多所謂專家出黎分析, 話人中英夾雜係乜野乜野,

唔知頭唔知路亂咁UP好ON9

講英文唔係問題
一係就講全英，一係就全中
中英夾雜聽到好撚辛苦

你接受到姐 我接受唔到呀
屌你老母 check乜撚野呀

Po乜呀咁你家陣
奄尖都算仲要慳家
打post 唔得嘅？ 定你想講po已經係專有名詞呀？

我都覺得有個專有名詞好啱樓主:on9

番工做野成日都要用英文
同埋做野耐左中文真係有啲退步

台仔一樣會屌，以前係K島見過

喂，同我打個電話去IT支持

Marginal 感覺係上左岸，但就跌落去
好抆水 感覺係差少少，上唔到岸

你理解唔理解

台仔識英文已經偷笑

九七前成日笑鳩大陸佬，fax叫傳真，call佢叫傳呼。樓主應該大陸仔/大陸佬後裔

老老77， 有時d字變到淨係記得英文 中文意思係up唔出
好似人人知reference點解 但中文係咩真係唔記得

讀書嗰陣老師講過
講英文要夾中文字代表英文唔好
所以講中文要夾英文字就係中文唔好

自此之後都儘量逼自己唔好中英夾雜

有時有d 字係個一霎那諗唔倒點講，想即刻由英文譯返轉頭但剩係諗倒書面語
例如marginal 我會諗到係邊緣
直接講「好邊緣」唔會重怪咩

踩界

我唔知其他人啦，但我自己嚟講，有啲term講中文先係刻意（例如同唔太識英文嘅長輩講野），真係要諗完先講到，但用英文係自然，因為不嬲用慣。

利申：英中+三大

中就中 英就英喇

IT狗=資訊科技狗
有feel = 有感覺
好hurt = 好令人傷感

樓主你都係返支那啦

英文母語教學問題

「mun mun 哋」或者｢好mun喎｣

自然恁柒都係柒

睇正負皮已經知樓主on9

你老師on9
呢個根本唔係語文好唔好既問題
而係香港語言文化就係咁

樓主on9
對不起應該是樓主戇鳩

這就是香港文化

我fuck你咩

認同有啲位用英文表達係會好啲
但中文表達到同樣意思，點解唔用中文
中英夾雜太多只會令人反感

中英夾埋一齊跟本就係香港文化黎
香港人講牌子名/專有名詞有幾可會用中文？你Uber會唔會叫優步，KFC會唔會叫肯德基？ 用英文代替中文係一件好正常嘅事
仲有好似check-in, booking, schedule, 呢啲字我叫你用中文講你都未必得啦
樓主你係咪想屌啲港女偽abc咋

你去d外資公司做既話d人仲癲

大陸仔唔好沖出黎柒啦

同朕check check 佢

打篇野出黎串鳩自己

我中學讀physic，econ，chem
如果講物理，經濟，化學，好怪

如果post名係點解港女講野......既話
依個post應該正評多過負評

又一個以為自己代表全世界嘅戇鳩仔
同人講做fyp應該點講？

邊度怪啊

五毛又嚟出招 去除香港文化

JM tone

中學個陣除咗中文中史
其他科全英文
英文讀上腦自然關鍵字眼都記晒做英文
平時講野咪講咗啲英文出來囉

其實香港同新加坡比，係咪已經算好好？

樓主死返支那啦
iPhone唔啱你 應該叫愛瘋 叫蘋果電話最好
咩windows你都咪撚用喇 用微軟視窗作業系統啦
Facebook叫臉書 正
考DSE/CE英文攞f咪你呢d 屌廢事你唔明 你香港中學文憑考試/香港中學會考英文攞不及格呀
屌你老母 接受唔到香港文化就咪撚移民落喇啦

除左舊聞真係唔識串之外
樓主應該真係激動到忍唔住要分享
同埋第一次開帖真係好緊張好驚講錯嘢

返大陸啦大陸仔

樓豬做人唔好咁陰謀論，以為人地特登講英文，扮高級
其實好多人係自動自覺就講出黎，當然，你要佢諗完轉返中文先講一定會做到，但係你同朋友傾計，你唔會每一句都諗完先講。
其實只係香港教育令到語言文化演變成咁姐

你覺得樓主連聽人講野中英夾雜都有困難 佢d智商睇得明你寫嘅野

Angel 方加～

點止咁少 又poly bse又乜柒
仲話感謝台好多on9 最戇鳩咪樓主

其實無端端講一兩句出嚟好自然
樓主講嘅情況唔可以概括所有人
有啲真係成日英文中文咁樣睇，唔小心講左一兩句

根本樓主自己都會 噚晚比女串完佢英文廢就上連登屌鳩人

yo mom 俾狗s fuck

其實真係唔明做乜要屌人中英夾雜
除左果班好撚柒格硬係咁講英文字/扮 accent
真係得廣州果班大陸仔先會真係全中文廣東話
基本上英治過既地方都係咁架啦 eg香港 新加坡 馬來西亞
佢地甚至會講講下中文突然成句變做英文又再轉番中文咁
其實有乜問題？真係幾特別既文化黎

我今日去apm買nike鞋同iPhone
我都夾雜咗好多英文
唔係你想點講
買耐克鞋？

我嘅角色係一個killer，即係殺手

樓豬係咪想講啲人偽abc

sorry又講咗英文

香港文化就係咁
但係樓主成日將英文就等於「有型」或者「有學識」

其實只係為咗方便講嘢
如果你仲係唔明
你可以試吓翻譯一下
USB
Offer
Orientation
Workshop

有啲英文，我哋好難十全十美咁樣翻譯去做中文，就算翻譯左都好奇怪，因為我哋有一開始都咁樣講緊嗰件事。

懶洋腸
自卑心理

乜鳩

以及叫偽乙丙

偽甲乙丙

生活上睇中文同英文既比例係5050，有d字真係generate 英文快過中文，咪講英文囉，要全中文唔係唔得但要等兩秒諗一諗會好辛苦

偽甲乙丙 我諗好多人唔鐘意
不過樓豬個標題落得衰 抵比人插

單單從語言已經可以睇到一個地方嘅生活文化
港式廣東話係中文裡面其中一個方言
一個地方方言嘅產生有好多因素
例如生活文化同歷史
就正如香港同大陸廣東人嘅廣東話都有分別
而港式廣東話方言嘅特式就係中英夾雜
我唔評論有部分港豬係使用廣東話方面濫用咗太多中英夾雜嘅原素
但呢個係一個香港文化 而且係值得尊重同保留
建議樓豬讀多啲書或認識下多啲香港歷史

支那話你錯就錯
唔準用英語說話

你問人有無手指
係人都有手指啦
點解唔好地地講USB 咪算
簡單易明

我覺得offer 應該唔係咁解

意乜撚野願

就好似的士、巴士咁，暗底都係英文，只不過係轉左漢字文譯。
都係大家有大家講，最後邊種講法留得低，就係香港語文一部份。

但係我反對將香港人普遍講嘅英文詞彙格硬講返漢字，例如check咁，將佢講成"檢查"一來字音變多，係麻煩左；另外，"check"其實唔等於"檢查"，例如"你去check吓啦"，其實正路都係叫"你去睇吓啦"，係再叫人深入咁去睇吓。

如果要入文，我覺得可以考慮可以配返個漢字，或造個字畀佢。我覺得香港語文，要有返正統地位，造字係必要，例如方中sir咁，個"sir"字咁，有個字母融合係個漢字入面唔係無可能，當然筆劃可能要跟返漢字特色。

手指同usb都好多人講
依個打和啦

我唔覺有咩問題
樓主支那人死返大陸

今晚油麻they食飯 有人join

好多bilingual/multilingual既國家都係咁，會夾雜兩種語言咁講野

樓主已潛入地核

在翠華茶餐廳，她一面調拌着眼前的菠蘿冰，一面開始宣讀她的判詞：「I mean，其實在讀預科的時候，我們的世界好像越來越遙遠，我想，大家都到了這樣的年紀，是不是應該冷靜地Find out ，怎樣去解決這場Crisis？」

這句話，觸動了滿臉暗瘡、架着銅絲眼鏡的他敏感的少男觸覺細胞。他放下啃了一半的奶油多，用廉價紙巾抹抹嘴角的煉奶：「我知，你即是嫌棄我啫。你入了Hong Kong U，你好嘢。 我只係讀副學士，我配唔起你，但我可以等吖。」

「Come on, James，可不可以成熟一點呢，」她說：「在你的眼中，我是不是一個那麼功利而現實的女孩？其實我們的Differences，在唸F6時就已經湧現了。例如，升F7那年暑假，我想去歐洲，你卻堅持要去九寨溝，我們還吵了一架，從此我一直在想，我們會不會是屬於兩個不同層次的人。」

「但是，」他意識到他可能的歸宿，但還不甘心地上訴 ：「嗰次係因為我唔夠錢，我只可以Afford報名關鍵旅行團啊。無錢係一種罪過嗎？如果係，點解你唔老實講？」

「I'm not talking about money ，你很清楚。」她把語氣抬高半個音階，這時她發覺自己有點像在立法會發言的余若薇：「還有，我不可以忍受你在選舉中投票支持長毛。我覺得他不夠理性，我不希望我的Boyfriend漸漸也迷上哲古華拉的海報和著作。我不是反民主，只是比較接受四十五條關注組。上一次在西貢的海邊，我對你說過的，只是你那時並沒有用心聽罷了……」

樓主英文水平應該不堪入目

To Be Honest

聽到這裏，你終於無名火起：「大愛兩個字，不是你這種何喜華類型的人Monopolize的。經阿Ben審核Approve的IPO，都不會有錯，」罵你變心無所謂，但你絕不能讓他誣蔑Ben，這一點，更令你覺得真正愛的是誰：「Ben站在香港國際金融中心的frontier，天天捍衛的是香港的核心利益。他常常去紐約出Trip，要向美國人跑數，但我寧願時時擁抱半山二千呎豪宅的空虛，也不再稀罕新界石屋那塊漏水天花板下的高潮。Physically，他沒有你的勇武，但他為了我，他長期Under pressure，卻服用Viagra。這一樣，不也是體貼？我Deeply appreciate。而你，睇吓你個樣，你做人幾時抬起過頭？」
在提到Viagra這句時，你提高聲浪。鄰桌的一個洋人，眉毛一揚，看看你，向他投下一個詭異的目光。
「對於你狹小的生命，一張劏房裏的床就是全部。但是，James，you should know，Ben不同你，他掌控的除了錢，還有世界，還有許多人的命運。而偉哥，和美國，改造了他的DNA。That is the difference。」

亞洲地方好多都咁
骨子裡都係崇洋

我覺得無所謂
最頂唔順係up個英文出黎 話唔記得左中文係乜

隨機存取記憶體

well,i......i......i go to school by.....
er...by.....er....by....bus！

我見好多人特別係外國大返黎讀U既人 佢地都會講唔到好完美既中文所以會用英文去代替啲字
聽慣哂又唔會聽唔明所以無咩問題 你話佢講普通話講埋啲本地人唔會學既語言就躁啦

本身廣東話夾英文係香港特色
香港官方語言都係中同英
樓豬一定係唔識英文衝出黎柒

樓主大陸仔唔識英文

唔係唔得
香港人開心咪得囉
唔使話樓主大陸仔既
我自己外國大 番香港
都好努力用全廣東話 完全唔明點解要中英夾雜。仲要好多扮abc

喂你係真係諗唔到唔緊要
但你爆出來果d vocab......真係程度低。完全露哂底牌

香港人英文水平唔高，不如索性保護下廣東話把啦

如果你地真係覺得中英夾雜好有優越感 我都冇咩好講 但真係唔等於英文好囉

嬲what呀

又唔可以咁講既 好似facial, project呢啲字等香港都係講英文居多 已經好似變成香港話一部份

個 for 字係最常用嘅

真心問好high點譯？

「我好high好free」點譯

我好高好免費

我有次聽過條港女話 我覺得啱啱套movie好fail

意願 好難譯